# ABC093

2018-04-07

リアルタイム参加

## A - abc of ABC

- sがa,b,cの3文字で構成されているかどうか
  - 今回はsplitしてsort,joinでabcと同じになるかどうかで判定
  - String#codepointsで和と積を確かめてもいいかもしれない

## B - Small and Large Integers

- ここでパニックになってしまった
  - Rubyで考えていたのですが、takeを使うか、とか後ろはどうやって取ってくるんだ、とかでかなり焦った
  - それでもなんとか提出したらなんとTLEでが出てしまってさらに焦った
  - いま冷静に見直してみると、ifで最終的な出力をしているので、そこにうまく入らなかったために出力がされずTLEになったのですが、パニックになっていたのでGoで書き直してしまった
  - 処理速度の問題ではなく、条件の考慮が漏れていた

## C - Same Integers

- これはけっこう簡単だったけど条件の考慮が漏れてWAを出してしまった
  - 細かいところまできちんと考えきるのが苦手
  - なんとなく頭の中でイメージできたものを実装するときにミスが出てしまう

- 解法としては最大値を求めて、ほかの2つの数字との差を求める
  - 差が偶数なら2増やす処理を繰り返して、最大値と同じにする
  - 奇数だったら最大値より1つ大きくなるまで処理2を繰り返す
  - 両方奇数なら処理1を一回やってからそれぞれ処理2で最大値と同じにする
  - これを正しく実装できなかった

## 振り返り

- 完全にBで焦ってしまったせいでCもグズグズになってしまった

- 最後の問題を提出した時間がスコアになるので、途中でつまづいたとしてもその後で取り返せばいいので慌てすぎないこと

- 細かい条件でミスしたのが悔しい
  - もっと早く提出できたし、WAを出さずに終われたはず
  